# Stolz Thm

## Stolz Thm $\left(\dfrac{*}{\infty}\right)$

1. $\{y_{n}\} \uparrow\uparrow$
2. $y_{n} \to +\infty$
3. $\lim\limits_{ n \to \infty } \dfrac{x_{n + 1} - x_{n}}{y_{n + 1} - y_{n}} = l$（极限存在）
则 $\lim\limits_{ n \to \infty } \dfrac{x_{n}}{y_{n}} = l$

> [!Proof]
> $\forall \epsilon > 0, \exists N \in \mathbb{N}^{*}, \forall n > N, l - \epsilon < \dfrac{x_{n} - x_{n - 1}}{y_{n} - y_{n - 1}} < l + \epsilon$，则 $\forall n > N$ 有 
> $l - \epsilon < \dfrac{x_{n} - x_{N}}{y_{n} - y_{N}} < l + \epsilon$
> $\dfrac{x_{n}}{y_{n}} - l = \left(\dfrac{x_{n} - x_{N}}{y_{n} - y_{N}} - l\right) \dfrac{y_{n} - y_{N}}{y_{n}} + \dfrac{x_{N}}{y_{n}} - \dfrac{y_{N}}{t_{n}}l$
> $\because y_{n} \to +\infty, \therefore \forall \epsilon_{2} > 0, \exists N_{2}, \forall n > N_{2}$
> $| \dfrac{x_{n}}{y_{n}} - l| \leq \left|\dfrac{x_{n} - x_{N}}{y_{n} - y_{N}} - l\right| \dfrac{y_{n} - y_{N}}{y_{n}} + \left|\dfrac{x_{N} - y_{N}l}{y_{n}}\right| < \epsilon_{2}$

## Stolz Thm $\left(\dfrac{0}{0}\right)$

1. $\{y_{n}\} \downarrow\downarrow$
2. $y_{n} \to 0, x_{n} \to 0$
3. $\lim\limits_{ n \to \infty } \dfrac{x_{n + 1} - x_{n}}{y_{n + 1} - y_{n}} = l$（极限存在）
则 $\lim\limits_{ n \to \infty } \dfrac{x_{n}}{y_{n}} = l$

> [!Proof]
> $l - \epsilon < \dfrac{x_{m} - x_{n}}{y_{m} - y_{n}} < l + \epsilon$
> $\left| \dfrac{x_{m} - x_{n}}{y_{m} - y_{n}} - \dfrac{x_{m}}{y_{m}}\right| = \left| \dfrac{-x_{n}y_{m} + x_{m}y_{n}}{(y_{m} - y_{n})y_{m}}\right| < \epsilon$ 当 $n$ 充分大
> 同理

> [!Warning]
> 我没看懂阿超这个不等式 $\left| \dfrac{-x_{n}y_{m} + x_{m}y_{n}}{(y_{m} - y_{n})y_{m}}\right| < \epsilon$
> 哦，原来是 $n$ 在动，合理，那我懂了

可以看成差分下的洛必达法则

# L'Hospital

## L'Hospital Principle $\left(\dfrac{0}{0}\right)$

设$f,g$在$(a,b)$中可导，且$g'$处处非零。如果
1.$\lim\limits_{ x \to a^+ }f(x)=\lim\limits_{ x \to a^+ }g(x)=0$
2.$\lim\limits_{ x \to a^+ }\dfrac{f'(x)}{g'(x)}=\alpha$，其中$\alpha$为实数或$\pm \infty$
则$\lim\limits_{ x \to a^+ }\dfrac{f(x)}{g(x)}=\alpha$

> [!Proof]
> 补充定义$f(a)=g(a)=0$，则$f,g\in C^0[a,b)$.由Cauchy定理，任给$x\in(a,b)$，存在$\xi \in (a,x)$，使得
> $$\dfrac{f(x)}{g(x)} = \dfrac{f(x)-f(a)}{g(x)-g(a)}=\dfrac{f'(\xi)}{g'(\xi)} $$
> 当$x\to a^+$时，$\xi \to a^+$，从而
> $$\lim\limits_{ x \to a^+ } \dfrac{f(x)}{g(x)} = \lim\limits_{ x \to a^+ } \frac{f'(x)}{g'(x)} = \alpha$$

> [!Remark]
> 区间$(a,b)$换成$(-\infty,b)$或$(a,+\infty)$时，利用变量替换可以得到完全类似的结论

## L'Hospital Principle $\left(\dfrac{*}{\infty}\right)$

设$f,g$在$(a,b)$中可导，且$g'$处处非零。如果
1.$\lim\limits_{ x \to a^+ }g(x)=\infty$
2.$\lim\limits_{ x \to a^+ }\dfrac{f'(x)}{g'(x)}=\alpha$，其中$\alpha$为实数或$\pm \infty$
则$\lim\limits_{ x \to a^+ }\dfrac{f(x)}{g(x)}=\alpha$

> [!Proof]
> 分情况讨论
> (1)$\alpha = 0$根据题意，任给$\epsilon >0$，存在$\eta >0$，当$x \in (a,a+\eta)$时
> $$ \left|\dfrac{f'(x)}{g'(x)}\right| < \dfrac{\epsilon}{2} $$ 
> 此时，根据Cauchy定理，存在$\xi \in (x,a+\eta)$，使得
> $$\dfrac{f(x)-f(a+\eta)}{g(x)-g(a+\eta)} = \dfrac{f'(\xi)}{g'(\xi)}$$
> 上式可以改写成
> $$\dfrac{f(x)}{g(x)}=\dfrac{f(a+\eta)}{g(x)}+\dfrac{f'(\xi)}{g'(\xi)}[1-\dfrac{g(a+\eta)}{g(x)}]$$
> 利用$\left|\dfrac{f'(x)}{g'(x)}\right| < \dfrac{\epsilon}{2}$以及条件1.可以得到，存在正数$\delta < \eta$，使得当$x\in (a,a+\delta)$时
> $$\left| \dfrac{f(x)}{g(x)} \right| < \epsilon$$
> 说明$\lim\limits_{ x \to a^+ }{\dfrac{f(x)}{g(x)}}=0$
> (2)$\alpha \in \mathbb{R}$.此时，通过将$f$换成$f-\alpha g$可以转化成情形(1)
> (3)$\alpha = \pm \infty$.与情形(1)的证明类似
