> [!Question]
> 设 $f(x) \in D^{2}([1, 2])$，且 $f(2) = 0$。令 $F(x) = (x - 1)^{2}f(x)$，则在 $(1, 2)$ 内存在一点 $\xi$ 使得 $F''(\xi) = 0$



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 在 $(a, b)$ 内存在二阶导数，$c \in (a, b)$，满足 $f''(c) \neq 0$，则在 $(a, b)$ 存在 $x_{1} \neq x_{2}$，使得 $\dfrac{f(x_{2}) - f(x_{1})}{x_{2} - x_{1}} = f'(c)$

%%> [!Proof]
> 不妨 $f''(c) > 0,$ $\dfrac{f(c) - f(m)}{c - m} > f'(c), m > c$ $\dfrac{f(c) - f(n)}{c - n} < f'(c), n < c$，如果 $\dfrac{f(m) - f(n)}{m - n} < f'(c)$ 但 $\dfrac{f(m) - f(c)}{m - c} > f'(c)$ 由介值性 $\exists \xi \in (n, c)$ 使得 $\dfrac{f(m) - f(\xi)}{m - \xi} = f'(c)$%%



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 在 $\mathbb{R}$ 上有界，可导且 $|f'(x)| < 1$，设 $x_{0} \in \mathbb{R}, x_{n + 1} = f(x_{n}) (n \geq 0)$
> 证明：$\{x_{n}\}$ 收敛



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 是可微函数，满足 $f(x + y) = \dfrac{f(x) + f(y)}{1 - f(x)f(y)}$，试求 $f(x)$

> [!Tip]
> 需要用到积分表达式

%%> [!Answer]
> $f'(x + y) = \dfrac{f'(x)[1 + f^{2}(y)]}{[1 - f(x)f(y)]^{2}}$
> 得 $\dfrac{f'(y)}{1 + f^{2}(y)} \equiv C$
> 此即 $[\arctan f(x)]' \equiv C$%%



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 在原点的邻域内二次可导，且 $\lim\limits_{ x \to 0 }\left(\dfrac{\sin 3x}{x^{3}} + \dfrac{f(x)}{x^{2}}\right) = 0$
> 试求：
> 1. $f(0), f'(0), f''(0)$
> 2. $\lim\limits_{ x \to 0 } \dfrac{f(x) + 3}{x^{2}}$

%%> [!Answer]
> $\dfrac{\sin 3x}{x^{3}} + \dfrac{f(x)}{x^{2}} = o(1)$
> $\therefore f(x) = -\dfrac{\sin 3x}{x} + o(x^{2}) = -3 + \dfrac{9}{2}x^{2} + o(x^{2})$
> 另外，考虑
> $f(x) = f(0) + f'(0)x + \dfrac{1}{2}f''(0)x^{2} + o(x^{2})$
> 由唯一性
> 即得答案%%



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 在原点的邻域内二次可导，且 
> $\lim\limits_{ x \to 0 }\left(1 + x + \dfrac{f(x)}{x}\right)^{\frac{1}{x}} = e^{ 3 }$，试求
> 1. $f(0), f'(0), f''(0)$
> 2. $\lim\limits_{ x \to 0 }\left(1 + \dfrac{f(x)}{x}\right)^{\frac{1}{x}}$



> [!Question]
> 设 $f(x) = a_{1}\sin x + a_{2}\sin 2x + \dots + a_{n}\sin nx$，且 $|f(x)| \leq |\sin x|$，其中 $a_{i}, i = 1, 2, \dots, n$ 是常数。
> 证明：$|a_{1} + 2a_{2} + \dots + na_{n}| \leq 1$

%%> [!Proof]
> $f(x) = a_{1}x + \dots + na_{n}x + o(x)$
> $1 \geq |\dfrac{f(x)}{\sin x}| = |(a_{1} + 2a_{2} + \dots + na_{n})\dfrac{x}{\sin x} + \dfrac{o(x)}{\sin x}|$，令 $x \to 0$，得证%%



>[!Question]
>设函数$f(x)\in D([a,b])$，证明：$\exists \xi s.t. f(a)-2f\left( \frac{a+b}{2} \right)+f(b)=\frac{1}{4}(b-a)^{2}f''(\xi)$



> [!Question] 
> 设 $f(x)$ 在 $[0, 1]$ 上存在二阶导数，且 $f(0) = f(1) = 0$，且 $\min\limits_{ x \in [0, 1] } f(x) = -1$，则 $\exists \xi \in (0, 1)$，使得 $f''(\xi) \geq 8$

%%> [!Proof]
> $0 = f(0) = f(a) + f'(a)(0 - a) + \dfrac{f''(\xi)}{2}(0 - a)^{2} = -1 + \dfrac{f''(\xi)}{2}a^{2}$
> $0 = f(1) = f(a) + f'(a)(1 - a) + \dfrac{f''(\eta)}{2}(1 - a)^{2} = -1 + \dfrac{f''(\eta)}{2}(1 - a)^{2}$
> $f''(\xi)$ 和 $f''(\eta)$ 中至少一个 $\geq 8$%%



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 为 $(-\infty, +\infty)$ 上的二次可微函数。记 $M_{0} = \sup\limits_{ x } |f(x)|, M_{1} = \sup\limits_{ x } |f'(x)|, M_{2} = \sup\limits_{ x } |f''(x)|$，则若 $M_{0}, M_{2} < +\infty$，有 $M_{1}^{2} \leq 2M_{0}M_{2}$

%%> [!Proof]
> $\forall x, \forall y > 0$,
> $f(x + y) = f(x) + f'(x)y + \dfrac{f''(x + \alpha y)}{2}y^{2}$
> $f(x - y) = f(x) - f'(x)y + \dfrac{f''(x - \beta y)}{2}y^{2}$
> 其中 $\alpha, \beta \in (0, 1)$
> 两式相减得 $2f'(x)y = f(x + y) - f(x - y) + \dfrac{f''(x - \beta y) - f''(x + \alpha y)}{2}y^{2}$
> 从而 $|f'(x)| \leq \dfrac{M_{0}}{y} + \dfrac{M_{2}y}{2}, \forall y > 0$
> 两边关于 $y$ 取最小值，得 $|f'(x)| \leq 2\sqrt{ \dfrac{M_{0}M_{2}}{2} }$%%



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 在 $[0, a]$ 上存在二阶导数，$\forall x \in [0, a], |f''(x)| \leq M$，且 $f(x)$ 在 $(0, a)$ 内存在最大值，则 $|f'(x)| + |f'(a)| \leq Ma$

%%> [!Proof]
> $f'(0) = f'(c) + f''(\xi)(0 - c) = f''(\xi)(-c)$
> $f'(a) = f'(c) + f''(\xi)(a - c) = f''(\eta)(a - c)$
> 两式取绝对值后相加即得%%



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 在 $[a, b]$ 上存在二阶导数，且 $f'(a) = f'(b) = 0$，则 $\exists \xi \in (a, b)$，使得 $|f''(\xi)| \geq \dfrac{4|f(b) - f(a)|}{(b - a)^{2}}$

%%> [!proof]
> $f(x) = f(a) + f'(a)(x - a) + \dfrac{f''(\xi)}{2}(x - a)^{2}$
> $f(x) = f(b) + f'(b)(x - a) + \dfrac{f''(\eta)}{2}(x - b)^{2}$
> 两式相减，得
> $|f(b) - f(a)| = \left|\dfrac{f''(\xi)}{2}(x - a)^{2} - \dfrac{f''(\eta)}{2}(x - b)^{2}\right|$
> $\leq M[(x - a)^{2} + (x - b)^{2}], \forall x$%%



> [!Question]
> 设 $f(x)$ 在 $x$ 点有直到 $n + 1$ 阶的导数，则 
> $f(x + h) = \dfrac{f(x)}{0!} + \dfrac{f'(x)}{1!}h + \dfrac{f''(x)}{2!}h^{2} + \dots + \dfrac{f^{(n)}(x + \theta_{n}h)}{n!}h^{n}$
> 其中 $\theta_{n} \in (0, 1)$ 与 $h$ 的选取有关。
> 若 $f^{(n + 1)}(x) \neq 0$，则 $\lim\limits_{ h \to 0 }\theta_{n} = \dfrac{1}{n + 1}$

%%> [!Proof]
> $f(x + h) = \dfrac{f(x)}{0!} + \dfrac{f'(x)}{1!}h + \dfrac{f''(x)}{2!}h^{2} + \dots + \dfrac{f^{(n)}(x)}{n!}h^{n} + \dfrac{f^{(n + 1)}(x)}{(n + 1)!}h^{n + 1} + o(h^{n + 1})$
> 相减得
> $\dfrac{f^{(n)}(x + \theta_{n}h)}{n!}h^{n} - \dfrac{f^{(n)}(x)}{n!}h^{n} - \dfrac{f^{(n + 1)}(x)}{(n + 1)!}h^{n + 1} = o(h^{n + 1})$
> 得 $\theta_{n} \dfrac{f^{(n)}(x + \theta_{n}h) - f^{(n)}(x)}{\theta_{n}h} = \dfrac{f^{(n + 1)}(x)}{n + 1} + o(h)$
> 令 $h \to 0$ 即得%%



> [!Question] ☆
> 设 $x_{n}, y_{n} \geq 0$ 满足 $\left\{\begin{aligned}x_{n}^{\frac{2(n-1)}{n}} + x_{n} + y_{n} = 1 + \dfrac{1}{n} \\ y_{n}^{\frac{n + 2}{n}} + 4x_{n} + 3y_{n} = 4 - \dfrac{1}{n}\end{aligned}\right.$
> 证明 $\{x_{n}\}, \{y_{n}\}$ 收敛并求其极限

%%> [!Answer]
> 取上下极限，均得
> $$
\left\{
\begin{array}{l}
A^{2} + A + B = 1 \\
B + 4A + 3B = 4
\end{array}
\right
.$$
> 得 $\left\{\begin{aligned}A = 0 \\ B = 1\end{aligned}\right.$%%
